印尼航班禁入歐美多年

2018年10月30日

印尼航班禁入歐美多年

肇事客機印度籍機師蘇內杰。

印尼由逾17,000個島嶼組成，有「萬島之國」之稱，民眾極依賴國內航班來往各島。過去10年航空交通越趨頻繁，事故亦頻生，屢屢造成嚴重傷亡。

去年業界組織IATCA揭耶加達機場根本無力處理如此龐大的客機流量。印尼航空業劣迹斑斑，多年來客機被禁止進入歐盟和美國的航空範圍，至前年6月才獲歐盟從黑名單中除名。

專家指必須檢討空管系統

除了獅子航空外，其他航空公司近年亦曾發生嚴重事故。

今年8月，印尼東部山區一架小型飛機墜毀，機上八人死亡，只有一名12歲男童生還；2015年8月，特里加納航空（Trigana）一架載有有54人的客機因天氣惡劣，在東部山區墜毀，
無人生還；2014年，廉航亞洲航空（AirAsia）旗下一架由印尼泗水飛往新加坡的客機，墜落爪哇海海底，機上162人全部罹難，有調查報告將事故歸咎於客機方向控制系統長期出錯、維修質素差劣和機師未及即時反應所致。

航空顧問尤索夫（Shukor Yusof）指，印尼航空交通管制系統必須作檢討，各航空公司亦要提高飛機維修質素，並加強機師及各機組人員訓練。

法新社/路透社

上一則
上一則
機場逼滿尋親民眾 新娘姊憂紅事變白事

下一則
下一則
波音737 MAX首宗事故

機場逼滿尋親民眾 新娘姊憂紅事變白事

波音737 MAX首宗事故

新機投入服務僅兩月印尼獅航墜海 189人恐全部罹難